**Закон 13. Попросив о помощи, взывай к своекорыстию людей и никогда — к их милости или великодушию**

В продвижении к власти часто приходится попадать в положение просящего у тех, кто обладает большей властью. Просить помощи — искусство, а успех зависит от способности понять интересы и потребности другого. Не используйте жалость или напоминания о собственных былых заслугах. Покажите выгоду, которую получит человек, выполнив вашу просьбу. Учитесь различать типы влиятельных людей и применять разные подходы. Если человек корыстен, не взывайте к милосердию. Если же он стремится выглядеть милосердным и благородным, не обращайтесь к его жадности.

#48ЗаконовВласти